[
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Как создать узел для комментариев в JavaScript?",
    "correct_answer": "createComment()",
    "incorrect_answers": ["Comm()", "comment()", "Ничего из перечисленного"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Как отправить синтетический объект события?",
    "correct_answer": "dispatchEvent()",
    "incorrect_answers": [
      "dispatch()",
      "dispatch(Event)",
      "Ничего из перечисленного"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Какая функция используется для запуска регистрации времени?",
    "correct_answer": "startTimeLogging()",
    "incorrect_answers": ["startLoging()", "start()", "Logigstart"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Какой из следующих объектов используется для отправки данных во внешний процесс, например savePerfData?",
    "correct_answer": "XHR",
    "incorrect_answers": ["XML", "CBP", "Ничего из перечисленного"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Среди следующих, какой из них является тернарным оператором?",
    "correct_answer": "?:",
    "incorrect_answers": ["+", "-", ":"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Переменные apple и Apple (с большой буквы) – это одна и та же или разные?",
    "correct_answer": "Разные",
    "incorrect_answers": [
      "Одна и та же",
      "С большой буквы переменные называть нельзя",
      "Слово «apple» является зарезервированным, нельзя использовать"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Что такое ECMAScript?",
    "correct_answer": "Спецификация языка Javascript",
    "incorrect_answers": [
      "Новый язык программирования",
      "Переработанная реализация Javascript",
      "Фреймворк"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Что получится, если сложить true + false?",
    "correct_answer": "1",
    "incorrect_answers": ["'truefalse'", "0", "NaN"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Какой результат будет у выражения: null + {0:1}[0] + [,[1],][1][0]?",
    "correct_answer": "2",
    "incorrect_answers": ["1", "0", "undefined", "NaN"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Что делает код: 'break me;' ?",
    "correct_answer": "Выходит из текущего блока цикла или switch на метку «me»",
    "incorrect_answers": [
      "Ничего не делает",
      "Ломает интерпретатор javascript",
      "Выдает ошибку"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Что делает оператор '**' ?",
    "correct_answer": "Возводит в степень",
    "incorrect_answers": ["Умножает число само на себя", "Нет такого оператора"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Какие конструкции для циклов есть в javascript?",
    "correct_answer": "for, while и do...while",
    "incorrect_answers": ["for", "for, while", "while, do...while"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Что из перечисленного считается концом однострочного комментария?",
    "correct_answer": "Конец строки",
    "incorrect_answers": [
      "Конец инструкции",
      "Точка с запятой",
      "Ни один из перечисленных"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Сколько можно объявлять переменных за раз?",
    "correct_answer": "Одну или несколько переменных",
    "incorrect_answers": [
      "Более одной переменной",
      "Только одну переменную",
      "Ни один из перечисленных"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Код JavaScript написан внутри файла с расширением",
    "correct_answer": ".js",
    "incorrect_answers": [".jvs", ".java", ".javascript"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Код JavaScript содержит?",
    "correct_answer": "Все перечисленное",
    "incorrect_answers": [
      "Исполняемые инструкции",
      "HTML-теги",
      "Вызов методов"
    ]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Какой из следующих атрибутов используется для включения внешнего кода JS в ваш HTML-документ?",
    "correct_answer": "src",
    "incorrect_answers": ["link", "ext", "script"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Что в переменной JavaScript нельзя использовать как первый символ, но можно использовать после первого символа?",
    "correct_answer": "Цифра",
    "incorrect_answers": ["Знак доллара", "Подчеркивание", "Звездочка"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Множественные объявления переменных разделяются символом _____",
    "correct_answer": "Запятая",
    "incorrect_answers": ["Точка с запятой", "Двоеточие", "Звездочка"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Оператор += может работать со следующими значениями данных.",
    "correct_answer": "Все перечисленное",
    "incorrect_answers": ["String", "Float", "Integer"]
  },
  {
    "category": "JavaScript",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Среди приведенных ниже ключевых слов, какое из них не является утверждением?",
    "correct_answer": "use strict",
    "incorrect_answers": ["debugger", "if", "with"]
  }
]
